[又贏] 涉向華洩露美國機密資料 港產前中情局人員改認罪

涉向華洩露美國機密資料 港產前中情局人員改認罪

擁有香港永久居留權的前美國中情局（CIA）情報人員李振成（Jerry Chun Shing Lee），去年1月被美國指控為中國當間諜後一直還押，同年5月被控三項間諜罪名，指李振成向中國政府透露危害美國的國防資料，最高可被判終身監禁。李振成早前於預審中不認罪，但根據美國法庭文件紀錄，顯示李振成會於當地時間周三（1日）認罪。

根據法庭文件紀錄，李振成將於周三在維珍尼亞州亞歷山德里亞聯邦法院，出席更改答辯聆訊（change-of-plea hearing）。法庭文件紀錄沒有顯示他將會承認哪一條控罪，亦不清楚他是否會請求較輕的指控或較輕的判決，而李的代表律師回覆媒體時，表示不予置評。

起訴書披露，李振成由2010年起接觸中國情報官員，對方更即時給他10萬美元現金及提出「照顧他一生」（they would take care of him for life）來換取合作，中間人是曾任香港警察、李的生意拍檔。約兩周後，李振成主動向一名CIA前同事匯報，曾有中方人員接觸，但並無提及金錢回報及照顧他一生之說。

直到2012年初，有美國情報人員在中國被殺害和拘禁，美國傳媒指他重創美國在華諜網，並可能導致美國至少20名CIA特工在俄羅斯被曝光、捉拿及殺害。CIA開始對李振成起疑，通知聯邦調查局（FBI），FBI探員在李於2012年返美期間，在其下榻酒店房間發現懷疑私通中國的證據，包括兩本寫有中情局人員和卧底的真實姓名、電話號碼等資料的記事簿。李振成於去年1月在紐約的甘迺迪國際機場被捕。

等美國黎照顧佢一生啦

關係法

中國政府有口恥
講得出做得到
真。Take care for life

堅係害死人嘅case

On9都做到CIA?

做間諜通常下場都好慘。尤其做中共間諜，佢點可能相信一個曾經背叛自己國家嘅人？

你幫佢做完野，你就只會成為Condom。

留明睇中共發言話冇咁嘅事

完全唔識呢條友。

長洲原居民移民左美國都要幫支那做野
仲要有過億身家會為左幾十萬

比美帝國逼做代罪羔羊?

影衰香港人 包括移民嗰d

死刑啦

無得傾

香港人都係咁話

如果係戰時

我就可以親手將佢就地正法

佢本人同佢一家都會俾CIA照顧一生

睇條撚樣都係abc黎
黃皮膚始終信唔過？🤦🏼‍♂️

比我都做中共間諜啦，美國拉到多數判坐幾年監就冇事。

你幫美國做間諜比中國捉到就不經審判直接槍決。

中共比左幾多錢佢

中國香港人 永遠不變